\documentclass[a4paper]{report}


%====================== PACKAGES ======================

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{url}
\usepackage{tabularx}
% Autorise de désactiver l'affichage du numéro de figure
\usepackage{caption}
% Espacement entre les lignes
\usepackage{setspace}
% Modifier la mise en page de l'abstract
\usepackage{abstract}
% Ajout des annexes
\usepackage[toc, page]{appendix}
% Pour la bibliographie dans la table des matières
\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind}
% Police et mise en page (marges) du document
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{titlesec}
% Pour changer l'indentation des listes descriptives
\usepackage{enumitem}
% Pour les inclusions de code
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
% Pour afficher des arborescences
\usepackage{dirtree}
% Pour les informations sur un document compilé en PDF et les liens externes / internes
% Important de le charger en dernier pour avoir les références (notamment les footnotes) qui fonctionnent !
\usepackage{hyperref}

%====================== INFORMATION ET REGLES ======================

% Informations sur le document
\hypersetup{
% Auteurs
pdfauthor = { Alexis Brouste },
% Titre du document
pdftitle = { API documentation automation and versioning },
% Sujet
pdfsubject = { Second year intership report },
% ajuste la page à la largueur de l'écran
pdfstartview={FitH}}

% Dossier où se trouvent les images par défaut
\graphicspath{{images/}}

% Rajouter les numérotation pour les \paragraphe et \subparagraphe
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

% Ne pas afficher la mention « Chapter X » lors des chapitres, ne pas numéroter ce qui n'est pas un chapitre à proprement parler
\titleformat{\chapter}[display]
  {\Huge\bfseries}
  {}
  {0pt}
  {\thechapter.\ }
\titleformat{name=\chapter,numberless}[display]
  {\Huge\bfseries}
  {}
  {0pt}
  {}

% Renommer la bibliographie
\addto{\captionsenglish}{\renewcommand{\bibname}{References}}
% Ajouter des puces aux listes descriptives
\renewcommand\descriptionlabel[1]{-- \textbf{#1}}
% Indenter les listes descriptives
\setlist[description]{leftmargin=\parindent,labelindent=\parindent}

% Espacement entre les lignes d'un tableau
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

% Régler l'espacement entre les lignes
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

% Style pour du json
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EFEFEF}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
  basicstyle=\normalsize\normalfont\ttfamily,
  aboveskip={1\baselineskip},
  showstringspaces=false,
  breaklines=true,
  frame=lines,
  backgroundcolor=\color{background},
  literate=
   *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
    {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
    {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
    {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
    {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
    {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
    {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
    {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
    {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
    {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
    {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
    {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
    {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
    {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
    {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
    {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\lstdefinelanguage{yaml}{
keywords={true,false,null,y,n},
  keywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  basicstyle=\color{black}\bfseries,
  sensitive=false,
  comment=[l]{\#},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{blue}\mdseries\ttfamily,
  moredelim=[l][\color{orange}]{\&},
  moredelim=[l][\color{magenta}]{*},
  moredelim=**[il][\color{red}\mdseries{:}\color{blue}\mdseries]{:},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  literate =
    {---}{{\ProcessThreeDashes}}3
    {>}{{\textcolor{red}\textgreater}}1     
    {|}{{\textcolor{red}\textbar}}1 
    {\ -\ }{{\mdseries\ -\ }}3,
}

\lstset{
  language=java,
  basicstyle=\normalsize\normalfont\ttfamily,
  upquote=true,
  aboveskip={1\baselineskip},
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
  showtabs=false,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  frame=lines,
  backgroundcolor=\color{background},
  identifierstyle=\ttfamily,
  keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
  commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
  stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  rulecolor=\color{black},
}

% Virer tous les espaces avant et après wrapfig.
\setlength\intextsep{0pt}

%======================== DEBUT DU DOCUMENT ========================


\begin{document}

% Page de garde
\input{./title.tex}

% Page du résumé
\input{./summary.tex}

% Remerciements
\input{./acknowledgments.tex}

% Ne pas numéroter le sommaire (pages 2+ du sommaire)
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}

\tableofcontents

% Ne pas numéroter le sommaire (sur la première page du sommaire)
\thispagestyle{empty}
% Finir la page en cours
\clearpage
% Remettre le compteur de page à 1
\setcounter{page}{1}

%====================== INCLUSION DES PARTIES ======================


\input{./introduction.tex}

\input{./objectives.tex}

\input{./environment.tex}
 
\input{./spring_project.tex}

\input{./approaches.tex}

\input{./project.tex}

\input{./outcome.tex}

\newpage

% Bibliographie
% Récupérer les citation avec "/footnotemark"
\nocite{*}

% Choix du style de la biblio
\bibliographystyle{plain}
% Inclusion de la biblio (fichier references.bib)
\bibliography{references}

% Inclusion des annexes après coup
\input{./appendices.tex}

\end{document}